\begin{usecase}{PU05 Vyhledávání}{uc05}
    Případ užití umožní uživateli vyhledávat akordy, strumming patterny a písně dle jejich jména nebo autora.

    \begin{scenario}{HS: Vyhledávání}{uc05:hs}
        \item Scénář začne, když uživatel klikne do vyhledávacího pole nebo vyhledávací pole získá focus.
        \item Aplikace zobrazí uživateli našeptávač, který bude rozdělen na 3 části:
        \begin{enumerate}
            \item Část s~akordy
                  \begin{itemize}
                      \item Zobrazuje výsledky podle \nameref{uc05:alg1}
                      \item Bude zobrazovat maximálně 3 nejlepší výsledky
                  \end{itemize}
            \item Část se strumming patterny
                  \begin{itemize}
                      \item Zobrazuje výsledky podle \nameref{uc05:alg2}
                      \item Bude zobrazovat maximálně 3 nejlepší výsledky
                  \end{itemize}
            \item Část s~písněmi
                  \begin{itemize}
                      \item Zobrazuje výsledky podle \nameref{uc05:alg3}
                      \item Bude zobrazovat maximálně 5 nejlepších výsledků
                  \end{itemize}
        \end{enumerate}
        \item Pokud uživatel klikne na položku v~našeptávači, tak bude přesměrován na příslušnou adresu a scénář končí.
        \item Pokud uživatel klikne mimo našeptávač a nebo vyhledávací pole ztratí focus, pak se našeptávač skryje a scénář končí.
        \item Pokud uživatel potvrdí vyhledávání (např. zmáčknutím tlačítka \uv{enter}), pak je uživatel přesměrován na stránku s~vyhledávání a scénář končí.
    \end{scenario}

    \begin{scenario}{Alg.1}{uc05:alg1}
        \item Viz \hyperref[uc02:alg1]{PU02 Alg.1}.
    \end{scenario}

    \begin{scenario}{Alg.2}{uc05:alg2}
        \item Vrátí strumming patterny k~písním vyhledaným pomocí \nameref{uc05:alg3} ve stejném pořadí.
    \end{scenario}

    \begin{scenario}{Alg.3}{uc05:alg3}
        \item Vrátí nejlepší výsledky na základě shody textu se jmény písní a jejich autorů.
    \end{scenario}
\end{usecase}
