% arara: xelatex: { shell: yes }
% arara: biber
% arara: xelatex: { shell: yes }
% arara: xelatex: { shell: yes }

\documentclass[thesis=B,czech]{template/FITthesis}[2019/03/06]
\selectlanguage{czech}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{minted, xcolor}
\usepackage{pifont}
\usemintedstyle{friendly}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xevlna}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{subcaption}

\usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}
\addbibresource{bybliography.bib} 


% % list of acronyms
\usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
\iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
\makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Specializovaná webová aplikace pro výuku hry na ukulele}
\authorGN{Dan} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Balarin} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Dan Balarin} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Dan Balarin} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Marek Suchánek}
\acknowledgements{Děkuji vedoucímu práce, Ing. Marku Suchánkovi, za odborné vedení a ochotu při tvorbě práce. Dále chci poděkovat přítelkyni a rodičům za podporu a schovívavost v~průběhu studia.}
\abstractCS{Bakalářská práce se zabývá vývojem webové aplikace podporující výuku hraní na ukulele. Aplikace je vyvíjena v~souladu s~metodami softwarového inženýrství. Práce zkoumá existující řešení, dostupné technologie a cílovou skupinu. Na základě těchto poznatků je vytvořena funkční specifikace a jsou vybrané vhodné technologie. Za pomoci těchto technologií je následně provedena implementace, testování a automatické nasazování. Výsledkem je funkční aplikace umožňující výuku hraní na ukulele, která je díky zvolené architektuře snadno rozšiřitelná. }
\abstractEN{The Bachelor thesis describes the development of web application for learning how to play on the ukulele. The application is developed according to the methods of software engineering. Thesis researches existing solutions, available technologies, and target audience. Based on this knowledge, a functional specification is created and suitable technologies are selected. With the help of these technologies, the application is implemented, tested, and automatically deployed. The result is a functional application for learning how to play on the ukulele, which is thanks to the good system architecture easily expandable.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{ukulele, metronom, akordy, interaktivní výuka, webová aplikace, React, GraphQL, kontinuální integrace, automatické nasazování}
\keywordsEN{ukulele, metronome, chords, interactive lessons, web application, React, GraphQL, continuous integration, automatic deployment}
\website{https://github.com/danbalarin/bachelors-thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce


\input{chapters/99_acronyms.tex}

\input{template/custom_commands.tex}

\graphicspath{{./assets/}}

\begin{document}

\input{chapters/00_introduction.tex}

\input{chapters/05_basic_glosary.tex}

\input{chapters/10_analysis.tex}

\input{chapters/20_design.tex}

\input{chapters/30_implementation.tex}

\input{chapters/40_testing.tex}

\input{chapters/50_deploy.tex}

\input{chapters/90_conclusion.tex}

\setcounter{biburllcpenalty}{9000}
\printbibliography

\appendix

\input{chapters/91_abbrevations.tex}

\input{chapters/92_attachment.tex}

\end{document}
