\section{Funkční požadavky}
\label{sc:functional_req}

\begin{requirment}{FP01 Metronom}{FP01}
    Aplikace zobrazí uživateli metronom. Uživatel má možnost zapnout či vypnout metronom a zvolit si rychlost.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP02 Akordy}{FP02}
    Aplikace umožní uživateli si zobrazit libovolnou podmnožinu akordů.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP03 Strumming pattern}{FP03}
    Aplikace zobrazí uživateli strumming pattern a metronom. Uživatel může ovládat metronom dle \hyperref[FP01]{FP01} a zobrazení strumming patternu reaguje na nastavení rychlosti metronomu.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP04 Vyhledávání}{FP04}
    Aplikace umožní uživateli vyhledávat písně, akordy a strumming patterny.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP05 Přechytávání akordů}{FP05}
    Aplikace umožní uživateli si vytvořit vlastní seznam akordů s~volbou nastavení metronomu dle \hyperref[FP01]{FP01} a akordů dle \hyperref[FP02]{FP02}.
    Přihlášený uživatel má možnost si dané nastavení uložit pod libovolným jménem.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP06 Přechytávání akordů dle písně}{FP06}
    Aplikace zobrazí uživateli přechytávání akordů dle \hyperref[FP05]{FP05} s~přednastavenými parametry podle vybrané písně.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP07 Zobrazení písně}{FP07}
    Aplikace zobrazí uživateli text písně, akordy písně a strumming pattern dle \hyperref[FP03]{FP03}. Uživatel má možnost přechodu na přechytávání akordů dle \hyperref[FP06]{FP06} a případně odkaz na přehrání písně na serveru třetí strany (např. youtube, spotify).
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP08 Registrace}{FP08}
    Aplikace umožní zaregistrovat nového uživatele.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP09 Přihlášení}{FP09}
    Aplikace umožní uživateli se přihlásit.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP22 Odhlášení}{FP22}
    Aplikace umožní odhlásit přihlášeného uživatele.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP23 Úprava profilu}{FP23}
    Aplikace umožní přihlášenému uživateli měnit svoje údaje.
\end{requirment}

% \noindent \begin{minipage}{\textwidth}
%     \paragraph{FP13 Nastavení ladění} \label{FP13}
%     \begin{smallindent}{}
%         Aplikace nastaví ladění ukulele přihlášeného uživatele podle vstupu od uživatele.
%     \end{smallindent}
% \end{minipage}

\begin{requirment}{FP24 Označení písně jako oblíbená}{FP24}
    Aplikace umožní příhlášenému uživateli označit píseň jako oblíbenou.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP41 Vytvoření písně}{FP41}
    Aplikace umožňuje moderátorovi vytvořit nový záznam o~písni.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP42 Úprava písně}{FP42}
    Aplikace umožňuje moderátorovi upravit existující záznam o~písni.
\end{requirment}

\begin{requirment}{FP61 Úprava rolí uživatele}{FP61}
    Aplikace umožňuje administrátorovi změnit role uživatele.
\end{requirment}
