\chapter{Realizace}
\label{ch:implementation}
V rámci této kapitoly se budeme zabývat konečným výběrem technologií a architekturou aplikace. Správným výběrem technologií a kvalitním návrhem aplikace zajistíme snadnou rozšiřitelnost aplikace a zároveň zpřehledníme kód.


\input{chapters/31_used_technologies.tex}

\input{chapters/32_system_architecture.tex}


\section{Backend}
\label{sc:backend}
Realizace samotného backendu nebyla náročná a to právě díky vhodně zvoleným technologiím. Většina potřeb byla vyřízena pouhým definováním mongoose schémat, ze kterých se následně vytvořili modely a z nich GraphQL schéma. Úprav modelů bylo minimum, jako příklad takové úpravy by mohlo být smazání pole hesla z modelu uživatele při vracení daného modelu. Tato úprava je vidět na ukázce \ref{code:to_json_user}, kde je k metodě \mintinline{typescript}{toJSON}, přidaný transformátor, který vytvoří \emph{UserInteractor ui} a zavolá \mintinline{typescript}{ui.stripUser()}. Tato metoda pouze pouze vrátí kopii původního uživatele bez hesla.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{minted}{javascript}
UserSchema.set('toJSON', {
    transform: function(doc: any, ret: any, opt: any) {
        const ui = new UserInteractor(ret);
        return ui.stripUser();
    },
});
    \end{minted}
    \caption{Odebrání hesla z modelu uživatele}
    \label{code:to_json_user}
\end{figure}

Největší problém bylo provázání modulů, tak aby na sobě byly nezávislé ale zároveň poskytovali všechny funkcionality. Konkrétně se jednalo o modul uživatele a výuky, například kvůli \ref{FP24}, který vyžaduje propojení jednotlivých modulů. Tento TODO

\section{Frontend}
\label{sc:frontend}

\subsection{Lokalní správa stavu aplikace}
\label{ss:local_state_management}

\subsection{SSR}
\label{ss:ssr}

\subsection{Themes}
\label{ss:themes}


